# Просто разные скрипты на bash

## Скрипт bash.mody.sh
Должен работать на всех популярных дистрибутивах, например Ubuntu, Debian, CentOS и менее популярных например Calculate, на Gentoo не проверял.

1. Делает двух строчную цветную консоль, путём модификации файла ~/.bashrc или системный в /etc
2. Добавляет алиасы, которые можно посмотреть так `alias`
3. Сохраняет историю для всех открытых терминалов на локальном ПК. Не большая статься в телеграм https://t.me/bashdays/418

После применения скрипта, надо перезайти в консоль, после чего она должна выглядеть примерно так
```bash
┌─(03:08:49)─(rocky9.local@root)─(~/bash-scripts) 
└─\>#
```

Качаем **bash.mody.sh**
```bash
wget https://gitlab.com/edmitry2010/bash-scripts/-/raw/main/bash.mody.sh
```

Например выполняем так
```bash
bash bash.mody.sh
```
или так
```bash
chmod +x bash.mody.sh
./bash.mody.sh
```

Скрипт выполнит поиск возможных файлов **.bashrc** и будет предложено выбрать из двух вариантов, куда сохранить запись.
```bash
Есть пара вариантов прописать настройки
1. Для пользователя
2. Для всей системы
К сожалению, почему-то не во всех системах работает второй вариант
Попробуйте сначала указать второй вариант и если не будет работать, тогда потом выполните под пользователем

1) /root/.bashrc
2) /etc/bash.bashrc
Цифра из списка:
```

Можно без диалога, например сразу выполнить его с 2
```bash
echo 2 | bash bash.mody.sh; rm -f bash.mody.sh
```
* * *